
Пусть длина отрезка $AB$ равна $l$. Изобразим на рисунке движение робота с начального момента до того, как робот-палка в первый раз вернется в положение с тем же порядком точек $A$ и $B$.

\begin{center}
\begin{tikzpicture}[scale=2,xscale=1]
	\draw [ultra thick] (0, 0) -- (1, 0);
	\fill[black] (0, 0)node[below]{$B$} circle (0.05);
	\fill[black] (1, 0)node[below]{$A$} circle (0.05);
	\draw [dashed, marrow] (0, 0) arc (180:0:1);
	\draw [ultra thick, dashed] (1, 0) -- (2, 0);
	\fill[black] (2, 0)node[below]{$B$} circle (0.05);
	\draw [dashed, marrow] (1, 0) arc (180:0:1);
	\fill[black] (3, 0)node[below]{$A$} circle (0.05);
	\draw [ultra thick, dashed] (2, 0) -- (3, 0);
\end{tikzpicture}
\end{center}

К этому моменту робот сместился на расстояние $2l$, а точка $B$ проделала путь, равный половине длины окружности с радиусом $l$. 

После этого движение начинается из того же положения, что и в начале. Так как по условию в конце движения порядок точек $A$ и $B$ такой же, как в начале, то все движение можно разбить на несколько одинаковых циклов. Пусть таких участков было $N$. Тогда общее перемещение робота $L = 2l \, N$. А траектория точки $B$ состоит из $N$ полуокружностей.  

Длина одной окружности с радиусом $l$ равна
\begin{equation}
	s \approx 62{,}8\unit{см} \, \frac{l}{10\unit{см}} = 6{,}28 \, l.
\end{equation} 
Тогда общий путь точки $B$ равен длине её траектории
\begin{equation}
	S = \frac{s}{2} N = 3{,}14 \cdot  l \, N. 
\end{equation}
Произведение $l \, N$ можно найти, зная полное перемещение $L$
\begin{equation}
	l \, N = \frac{L}{2}.
\end{equation} 
Тогда
\begin{equation}
	S = 3{,}14 \cdot  \frac{L}{2} = 31{,}4\unit{м}. 
\end{equation}